沒事了沒事了，中國重開野味市場， 貓狗被屠環境惡劣

武漢肺炎疫情爆發後，曾有專家指病毒源頭或與野味有關，中國遂於2月24日全面禁止非法野生動物交易。但隨著國內疫情逐漸降溫，多個城市陸續解封，有外媒發現竟有多個城市的野味市場重開，場內有貓狗被困籠中，更有兔子已被屠宰剝皮待售，衛生極為惡劣，形容情況與爆發疫情前相近。

據《每日郵報》報道，該報有駐華記者於上周五（27日）前往桂林一個大型室內市場，發現裡面擠滿數以千計顧客，還有多個鐵籠相互堆疊，多隻活貓活狗被困於充滿銹漬的鐵籠內，有檔主稱是「食後會暖身的傳統冬季菜餚」；也有兔子被屠宰及剝皮待售，惟兔肉放在滿布鮮血及動物屍骸的石地板上，衛生情況相當惡劣。

同報另一名駐華記者則於上周四（26日）前往東莞一個肉類市場，發現一名藥商擺攤，宣傳易拉架上面印有蝙蝠、蠍子、蜥蜴等動物圖像，聲稱所售的是以各種野生動物所製的「傳統補藥」，是合法銷售，且屬當地十分普遍的藥物，可治多種痛症。記者形容市場情況與疫情爆發前如出一轍，唯一不同的是現有保安阻止民眾拍照，此做法在以往從未出現過。

報道又指，內地民眾相信疫情已過，他們認為現時只有外國出現大爆發，所以毋須過分擔心，而重開野味市場猶如是慶祝「戰勝病毒」之舉，形容當地民眾的衛生意識並沒有因是次疫情而有所提高。

據國家衛健委員最新公布數字，內地昨日（31日）新增36宗確診病例，其中境外輸入病例佔35宗，並新增7宗死亡病例，累計確診病例有81,554宗，共3,312人死亡。自內地新冠肺炎疫情趨緩，多個城市陸續解封，飛機亦復航，許多場也恢復營業。

樓主借個位黎置頂可以嗎

文宣要人呀！！光復咗香港未呀？！共產黨打到黎喇 新界九龍香港無得避呀 (2.2)

美國再唔出手，中國還要全球幾多人陪葬？